小米展示100W快充技術, 4000mah電池17分充滿

小米現在似乎養成了靠工程機來秀肌肉的習慣，繼上次的雙折疊螢幕手機之後，公司總裁林斌剛剛又在微博上發佈了一段短片，內容是展示小米的 100W 快充。影片中同樣沒電的一台小米工程機和另一台 Oppo R17 Pro 被併排放在了一起，兩者同時開始充電。其中小米的那台內建了 4,000mAh 電池，在開機充了大概 17 分鐘後電量便被灌飽（功率的實際峰值大概在 88W 左右）。而關機用 50W SuperVOOC 充電的 R17 Pro，同一刻的電量「只」充到了 65%，很顯然小米又是在暗示自己能為別家廠商所不能了。

這個 demo 乍看之下確實會讓人覺得非常厲害，不過問題是小米的這個技術並未真正量產，而 Oppo 那邊搭載 SuperVOOC 的手機都已經賣了大半年了。老實講這樣子的比較實際意義並不是很大，而且不光我們，Oppo 最近的網紅高管沈義人也是這麼覺得啦。

下次整個1000W快充
要有電工B牌先俾差電

爆都爆得快d

好似都唔多聽到小米會爆

大陸好似有爆過
香港冇

來秀肌肉

爆炸

香港少人用嘛

臨爆點 20 分鐘

你有 3 分鐘逃命

真心問其實快差會唔會令舊電快啲玩完？

插口位多塵分分鐘著火

小米尿袋係唔錯, 但咁樣谷法.....

17 分鐘....真係痴線...
唔怪得apple 沒落..

實際情況要睇溫度

鋰電池既充放次數有限
同樣充放次數下，平時工作溫度「較高」會令電池空量下降「更多」

佢個定位咁平就係預你半年換一部

爆炸既都係「老翻」小米
之前咪出過新聞話小米尿袋爆炸，但小米話係翻版小米尿袋

咁咪要專用牛同接口

100w

屌你，上網google下快充原理，就知道現今技術唔好盲目快充，真係會爆既。。過多幾年等物料/電池大廠有d大突破研發先搞啦

100W
12V充要8.3A

18v 5a